[嚇鬼呀?] 公務員擬集會 政府：不接受任何衝擊政治中立原則行為

對於近日有人以公務員名義及不具名方式發出公開信，更有人以公務員名義發起政治集會和罷工，並呼籲公務員參與，特區政府作出嚴正聲明，指特區政府絕對不接受任何衝擊公務員政治中立原則的行為，動搖市民對公務員政治中立的信心。就任何公務員違規的情況，特區政府會按既定機制嚴肅跟進。

無論政府公務員對近日事態想法如何，都必須保持政治中立，又指政府內部一直有既定渠道聆聽政府同事的意見，任何公務員均可利用這些渠道表達意見。

政府聲明又指，公務員一直以來都秉持政治中立原則，緊守崗位，以專業精神盡心盡力為市民服務。公務員必須盡忠職守、堅守法治、行事客觀、不偏不倚，時刻確保他們的行為不會妨礙他們以專業、公正的態度執行職務；這亦是市民大眾的期望。

發言人指，令市民覺得公務員無法不偏不倚地執行職務；甚或使外界誤以為個別人士是代表全體18萬公務員或所屬部門，令人誤以為公務員與政府對着幹，製造政府內部分化和矛盾，亦會嚴重影響政府的有效運作、施政和向市民提供的服務。事實上，以不具名方式發表立場，令人難以判斷有關人士的真正身分。發言人又指，根據《公務員守則》，公務員必須保持政治中立，不論本身的政治信念為何，公務員必須對在任的行政長官及政府完全忠誠，並須竭盡所能地履行職務，不得受本身的政治信念支配或影響。

就任何公務員違規的情況，特區政府會按既定機制嚴肅跟進。政府表示，在這艱難時刻，政府公務員應保持團結，努力維護公務員隊伍的核心價值，切勿因個人理念而影響政府有效運作，動搖市民對公務員不偏不倚執行職務的信心。

只准猶差屌母
不許公僕集會

即係大家做岩野